\begin{myenumerate}
\item Il y a environ \nombre{58000000} habitants en France. 17\% des français partent en vacances à l'étranger. Combien sont-ils ?
\item Un pantalon qui coûtait 60~\si{\EuRo} ne coûte plus que 48~\si{\EuRo}.
\\Calculer le montant de la remise et compléter le tableau de proportionnalité suivant :
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
\cline{2-3}
\multicolumn{1}{c|}{}&avant la remise&remise\\
\hline
prix&&\\
\hline
pourcentage&\phantom{pourcentage}&\phantom{pourcentage}\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
\end{myenumerate}